習近平現身用手腕測量體溫 網民非議忌諱「龍頭不可測」

中國國家主席習近平，昨現身北京視察、慰問，不過照片曝光後，其中一張習戴口罩，由醫護人員對手腕測量體溫的畫面，引起網友非議。（美聯社）
2020-02-11 12:10:08
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢爆發的新型冠狀病毒引發的肺炎（2019-nCoV）疫情持續延燒，多日未公開露面的中國國家主席習近平，昨現身北京視察、慰問，不過照片曝光後，其中一張習戴口罩，由醫護人員對手腕測量體溫的畫面，引起網友非議，質疑習此舉是忌諱「龍頭不可測」。

中國近期遭新冠肺炎疫情肆虐，但習在5日會見柬埔寨總理韓森後就消失在螢光幕前，引發外界質疑神隱，甚至早就逃了。疑似是為了打破這項傳言，習昨日在北京現身，在朝陽區安貞街道安華里社區進行視察，了解基層防疫的狀況，以及慰問社區居民和工作人員。

不過其中一張畫面顯示，習近平戴上口罩，接受醫護人員量測體溫時，是伸出右手手腕給醫護檢測，而不是像一般人量額溫或者耳溫，引發網友留言議論。不過在微博上的各官媒新聞底下的留言，清一色都是讚揚習的內容，或是有顯示大量留言，點開查看卻沒有內容。

射完佢個頭發現原來佢係冷血 仲俾現場記者影到 到時都唔知點算好

塊面係假㗎，甴總一早走左佬，係搵人面具扮甴總，表面冇體溫一check 就穿崩

因為發緊燒？

真係有D似係替身

習帝量個頭俾人改圖做槍就圍post點算

如果嗰把係槍咪

其實佢係有實權定傀儡? 做黨主席好似好威，但其實成日飛嚟飛去開啲會其實好煩好浪費人生，比著我寧願低調做個背後嘅有錢人嘆世界好過

執槍條友竟然用韓國產口罩，堂堂口罩第一大生產國竟然要用泡菜口罩，這說明了什麼?

習：冇人可以用槍指住我個頭，體溫槍都唔得

測個頭係無溫度咪係人都知佢無腦囉

其實科唔科學？量手部準唔準？

理鳩佢科唔科學咩都係做下樣嫁啦

佢就係要充面沾光先飛嚟飛去

做幕後頂多一年曝光一次

支那會唔會轉測手腕
因為你繼續測額頭咪即係話雜種錯

把脈 檢驗 肺炎

手腕都得咁包皮都得啦

但啲公務儀式好晒時間

小學生黎講肛探最準

真正龍脈

古代皇帝把脈都係手

係咪驚有人暗殺佢

可以令人全身溫暖嘅右手

習維尼晚晚都用條女個口測啦

Check手腕係柒
但係問題係點解明知柒都要po呢張相出黎呢

佢性格好明顯要面子啦，你睇佢做野手法就知

似龜頭多啲

藍屍: 而家大陸好先進架喇，探熱探手腕就得架喇，香港人井底蛙

佢就係想曬時間，小學雞覺得咁做有皇帝FEEL

其實佢應該收埋左唔少一樣樣既替身落城市個陣用？
戴晒口罩都唔會點認到

小學雞探肛最準確

甴曱平隻手識發熱嫁wo
會唔會當佢發燒

唔知點解

無咩人提許潤章 以及內地大學學者教育界開始有聲叫習總體面落台 又或者要求言論自由

連登無咩人講

柒頭定龍頭?

私生子

睇記者起上面追訪d片 佢地量體溫好似真係度手腕

未見過喎

肯定唔準啦， 格甩底都唔準何況脈，把脈咩依家

奴性深重
必須根治
才能強大

他為人民服務
不是為他服務

咁點解唔探肛？

轉做肛探囉

邊個知係北京? 室內相都係假

測黎做乜
有燒佢都唔會同你講

因為小學雞唔知自己柒咗 下面嗰班又要交差做樣或者下班嗰班其實一樣都係小學雞

我都諗起依個

支溫度計你點知係咪真野？
支溫度計原來係改裝真槍
個護士原來係荊軻，玩刺秦王，到時咪大獲

習總都帶口罩
反而佢隻馬林鄭堅持唔帶
柒婆存心搞港獨?

佢信老毛果套
佢個夢想就係做老毛二世
完成老毛未完成既夢想
佢點會肯低調富足過一世

Shithole Xi 個 c 眼咪喺個頭度。。。

對手有暖流係真

我都覺佢驚呢樣野

就係呢啲無視科學底線，先搞到今日嘅疫情

痔煮燃發無線脈搏測體瘟機

該微博不存在咁都比人刪除ac

Do barcode?

嘩..偉大早腳..又新發明

可能條女都唔敢，一射落額頭個下，十幾個錦衣衛拎住支真槍指住佢額頭

咁俾你量到發燒又點?

佢隻手最暖 一野傳到全身 緊係量手

點解唔探屎忽？
探龍躉未得囉

法不加於尊

臥底

做得太多陰質嘢, 瞓覺發夢都會夢見有人槍殺自己, 見到體溫槍都驚

你夠膽話佢錯？

佢有

係片黎